<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.3">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2018-07-12T01:08:07+02:00</updated><id>http://localhost:4000/</id><title type="html">Consulenze legali e tecniche su privacy e gdpr</title><subtitle>Sei in regola col nuovo regolamento europeo sulla Privacy?  Hai un team di fiducia che ti segua nelle scelte aziendali che riguardano il trattamento dati?</subtitle><entry><title type="html">Che cos’è il GDPR?</title><link href="http://localhost:4000/articoli/privacy/2018/04/07/welcome-to-jekyll.html" rel="alternate" type="text/html" title="Che cos'è il GDPR?" /><published>2018-04-07T13:14:09+02:00</published><updated>2018-04-07T13:14:09+02:00</updated><id>http://localhost:4000/articoli/privacy/2018/04/07/welcome-to-jekyll</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/articoli/privacy/2018/04/07/welcome-to-jekyll.html">&lt;p&gt;Il GDPR è il nuovo regolamento europeo sulla privacy che è direttamente attuabile all’interno dei singoli stati e che sarà direttamente applicabile a partire dal 25 maggio 2018. Il regolamento UE 679 del 2016 è andato ad armonizzare le singole normative degli stati in tema di privacy.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;cosa-rischio-se-non-adeguo-subito-la-mia-azienda&quot;&gt;Cosa rischio se non adeguo subito la mia azienda?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Le sanzioni per il mancato adeguamento della propria azienda sono elevatissime, in quanto possono arrivare fino a 20 milioni di euro o, per le imprese, fino al 4% del fatturato annuo relativo all’anno precedente.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;chi-riguarda-realmente-il-gdpr&quot;&gt;Chi riguarda realmente il GDPR?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;IL GDPR riguarda sia che le piccole che le grandi imprese ma riguarda anche i liberi professionisti e i privati e nello specifico chiunque faccia trattamento e raccolta di dati personali.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;cosa-si-intende-per-dato-personale&quot;&gt;Cosa si intende per dato personale?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Per dato personale si intende una qualsiasi informazione riguardante una persona fisica identificata o identificabile, quindi ad esempio qualsiasi dato voi andate a raccogliere di vostri clienti, dipendenti  o persone con le quali entrate in contatto, quindi ad esempio numero di telefono, data di nascita e qualsiasi dato appunto afferente alla persona.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;su--cosa-va-ad-incidere-il-regolamento-gdpr&quot;&gt;Su  cosa va ad incidere il regolamento GDPR?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Va a incidere sulla contrattualistica e sulla modulistica aziendale, sui siti internet di qualunque tipo, sulle postazioni dove lavorano i dipendenti e sulle password. Va a incidere sulla fatturazione aziendale e sulla videosorveglianza registrata.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;cosa-fare-per-adeguare-la-propria-azienda&quot;&gt;Cosa fare per adeguare la propria azienda?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Innanzitutto occorre fare una valutazione preliminare su quali dati vengono raccolti e per quali finalità . E’ opportuno anche andare a individuare chi vada a rivestire la figura del titolare del trattamento  e se sia necessaria un’eventuale responsabile del trattamento. Occorre altresì formare sia se stessi che i propri dipendenti, questo per evitare eventuali sanzioni e in generale occorre che vi sia rispetto di tutte le normative afferenti al GDPR.&lt;/p&gt;</content><author><name>Alessandro Bartolini</name><email>avvocato.bartolini@gmail.com</email></author><summary type="html">Il GDPR è il nuovo regolamento europeo sulla privacy che è direttamente attuabile all’interno dei singoli stati e che sarà direttamente applicabile a partire dal 25 maggio 2018. Il regolamento UE 679 del 2016 è andato ad armonizzare le singole normative degli stati in tema di privacy.</summary></entry></feed>